{
  "test_name": "Tarih Testi",
  "questions": [
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "Son Osmanlı Mebusan Meclisinde M. Kemal nereden milletvekili seçilmiştir?",
      "options": {
        "A": "ERZURUM",
        "B": "SİVAS",
        "C": "ANKARA",
        "D": "İSTANBUL",
        "E": "İZMİR"
      },
      "correct_answer": "A"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "Galip Hoca ve Reşadı Sani lakaplarıyla bilinen, İş Bankası'nın ilk müdürü kimdir?",
      "options": {
        "A": "İSmet İnönü",
        "B": "Celal Bayar",
        "C": "Adnan Menderes",
        "D": "Fuat Köprülü",
        "E": "Ali Fuat Cebesoy"
      },
      "correct_answer": "B"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "I. TBMM'nin imzaladığı ilk antlaşma nedir?",
      "options": {
        "A": "Gümrü",
        "B": "Moskova",
        "C": "Londra",
        "D": "Mudanya",
        "E": "Kars"
      },
      "correct_answer": "A"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "TBMM Hükümeti ilk elçiliğini nerede açmıştır?",
      "options": {
        "A": "MOSKOVA",
        "B": "PARİS",
        "C": "LONDRA",
        "D": "NEW YORK",
        "E": "BERLİN"
      },
      "correct_answer": "A"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "M. Kemal, 'Siz orada yalnızca düşmanı değil milletin makus talihini de yendiniz' sözünü hangi savaştan sonra söylemiştir?",
      "options": {
        "A": "KURTULUŞ SAVAŞI",
        "B": "ÇANAKKALE SAVAŞI",
        "C": "SACİDE SAVAŞI",
        "D": "II. İNÖNÜ SAVAŞI",
        "E": "MUDANYA"
      },
      "correct_answer": "D"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "Rusya I. Dünya Savaşı'ndan hangi antlaşma ile çekilmiştir?",
      "options": {
        "A": "BREST LITOWSK",
        "B": "BREST LITOWSK",
        "C": "PARİS",
        "D": "BİLGİNİ",
        "E": "KARS"
      },
      "correct_answer": "A"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "Milli Hokand hükümetine Rusya'nın son vermesi ile Türklerin başlattığı hareketin adı nedir?",
      "options": {
        "A": "İSTANBUL",
        "B": "BASMACI HAREKATI",
        "C": "FETİH HAREKATI",
        "D": "MUHAÇ HAREKATI",
        "E": "GÖNÜLLÜ HAREKATI"
      },
      "correct_answer": "B"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "Japonya'da Meji Restorasyonunu başlatan kimdir?",
      "options": {
        "A": "MUTSUHİTO",
        "B": "MİTARİZMO",
        "C": "KIM IL SUNG",
        "D": "TANAKA",
        "E": "YAMAMOTO"
      },
      "correct_answer": "A"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "Çelik Paktı hangi ülkeler arasında imzalandı?",
      "options": {
        "A": "ALMANYA-İTALYA",
        "B": "ALMANYA-FRANSA",
        "C": "İTALYA-İNGİLTERE",
        "D": "İTALYA-ALMANYA-JAPONYA",
        "E": "ALMANYA-İNGİLTERE"
      },
      "correct_answer": "A"
    },
    {
      "topic": "Genel Tarih",
      "difficulty": "Orta",
      "question": "Kuzey Kıbrıs Türk Cumhuriyeti ile Güney Kıbrıs Rum Yönetimi'ni ayıran bölgenin adı nedir?",
      "options": {
        "A": "YEŞİL HAT",
        "B": "MAVI HAT",
        "C": "KIRMIZI HAT",
        "D": "Beyaz HAT",
        "E": "Altın Hat"
      },
      "correct_answer": "A"
    },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "Son Osmanlı Mebusan Meclisinde M. Kemal nereden milletvekili seçilmiştir?",
          "options": {
            "A": "ERZURUM",
            "B": "SİVAS",
            "C": "ANKARA",
            "D": "İSTANBUL",
            "E": "İZMİR"
          },
          "correct_answer": "A"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "Galip Hoca ve Reşadı Sani lakaplarıyla bilinen, İş Bankası'nın ilk müdürü kimdir?",
          "options": {
            "A": "İSmet İnönü",
            "B": "Celal Bayar",
            "C": "Adnan Menderes",
            "D": "Fuat Köprülü",
            "E": "Ali Fuat Cebesoy"
          },
          "correct_answer": "B"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "I. TBMM'nin imzaladığı ilk antlaşma nedir?",
          "options": {
            "A": "Gümrü",
            "B": "Moskova",
            "C": "Londra",
            "D": "Mudanya",
            "E": "Kars"
          },
          "correct_answer": "A"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "TBMM Hükümeti ilk elçiliğini nerede açmıştır?",
          "options": {
            "A": "MOSKOVA",
            "B": "PARİS",
            "C": "LONDRA",
            "D": "NEW YORK",
            "E": "BERLİN"
          },
          "correct_answer": "A"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "M. Kemal, 'Siz orada yalnızca düşmanı değil milletin makus talihini de yendiniz' sözünü hangi savaştan sonra söylemiştir?",
          "options": {
            "A": "KURTULUŞ SAVAŞI",
            "B": "ÇANAKKALE SAVAŞI",
            "C": "SACİDE SAVAŞI",
            "D": "II. İNÖNÜ SAVAŞI",
            "E": "MUDANYA"
          },
          "correct_answer": "D"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "Rusya I. Dünya Savaşı'ndan hangi antlaşma ile çekilmiştir?",
          "options": {
            "A": "BREST LITOWSK",
            "B": "BREST LITOWSK",
            "C": "PARİS",
            "D": "BİLGİNİ",
            "E": "KARS"
          },
          "correct_answer": "A"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "Milli Hokand hükümetine Rusya'nın son vermesi ile Türklerin başlattığı hareketin adı nedir?",
          "options": {
            "A": "İSTANBUL",
            "B": "BASMACI HAREKATI",
            "C": "FETİH HAREKATI",
            "D": "MUHAÇ HAREKATI",
            "E": "GÖNÜLLÜ HAREKATI"
          },
          "correct_answer": "B"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "Japonya'da Meji Restorasyonunu başlatan kimdir?",
          "options": {
            "A": "MUTSUHİTO",
            "B": "MİTARİZMO",
            "C": "KIM IL SUNG",
            "D": "TANAKA",
            "E": "YAMAMOTO"
          },
          "correct_answer": "A"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "Çelik Paktı hangi ülkeler arasında imzalandı?",
          "options": {
            "A": "ALMANYA-İTALYA",
            "B": "ALMANYA-FRANSA",
            "C": "İTALYA-İNGİLTERE",
            "D": "İTALYA-ALMANYA-JAPONYA",
            "E": "ALMANYA-İNGİLTERE"
          },
          "correct_answer": "A"
        },
        {
          "topic": "Genel Tarih",
          "difficulty": "Orta",
          "question": "Kuzey Kıbrıs Türk Cumhuriyeti ile Güney Kıbrıs Rum Yönetimi'ni ayıran bölgenin adı nedir?",
          "options": {
            "A": "YEŞİL HAT",
            "B": "MAVI HAT",
            "C": "KIRMIZI HAT",
            "D": "Beyaz HAT",
            "E": "Altın Hat"
          },
          "correct_answer": "A"
        }
  ]
}